Peeter Madisson Rasinalt kaibas kaupmees Kurikoffi asemel Tartust Jaan Nagel'i käest 8 rubla 50 kop. hõb. saada olewad - nõudis kätte.
Jaan Nagel palus aega ise Kurikoffiga ära seletada sest tema arwates on see wõlg linadega ära tasutud.
Mõiste: Kui 13. Jaanuaril 1883 kwitungi selle üle ette näidata ei ole, et see wõlg tasa on, peab Jaan Nagel Kurikoffi hääks 8 päiwa sees 8 rubl. 50 kop. wälja maksma.
Kohtumees: Peeter Hindrikson XXX
Kohtumees: Kota Wosman XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Mõiste sai kuulutatud.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
